講下你屋企有幾窮

屋企住左十幾年
一開始係咩裝修依家就係咩裝修
有時都怕個窗跌落街
屋企得風扇冇冷氣 點都唔肯裝 話電費貴
沙花欄到完全坐唔到咁制
屋企好多小強
冇自己房都算 三個人逼埋一間房 同老母一張床
老豆退左休 老母月入得一萬
冇同屋企人去過旅行 離開過香港都冇
0娛樂
唔想生存係香港

沙花欄係咩嚟

痴撚線想像唔到

沙發？ 爛？

梳化下話

樓主好撚慘

由細到大無去過旅行.....
唔俾學任何課外活動 例如學琴 最貴都係買套童軍制服
補習就最哂錢 都讀唔到書

大陸仔

好明顯樓豬係蝗

買校服永遠買大啲 因為合身會好易唔岩著
小學兩套校服著六年
中學都係

細個打慣左 見諒見諒

返大灣區啦，上去咪做大爺囉

講多啲背景先啦,
讀咩? 住咩地方? 父母咩人, 做咩既

由細到大都係咁 我香港人黎

有咩打算？

由細到大 ，咁你幾歲？有可能你屋企人唔係香港人呢

圖？

冇咩打算 自己都廢
屋企人開始老 老母都五十幾
唯有慳啦

幾多歲
完全想像唔到咁樣點生活

同人合租住住先？唔撚好俾家用

二十三歲了 一出世就係依個環境
讀書既時候冇錢買襪
老母覺得有得著就得
次次體育堂都好驚要除鞋
因為對襪又黃又穿窿
底褲都冇買過新
窮人老豆老母金句係有得用就得
電腦都係求左好耐先有 一用用左9年
手提電話自己返pt比錢買 買完之後清曬所有儲蓄依家部電話用緊第三年
中學畢業讀ive 老母一個月比五百 叫我慳 可以點慳？自己完全係依靠份pt既錢生活食飯撘車

廿三 可以甩左屋企佢算啦
負累中既負累

公屋？

租樓？

自己努力啲
唔好比人睇死
我都係公屋仔一個，但係好彩考到份政府工
而家準備讀master睇下可唔可以再進一步爭取到向上游嘅機會

屋企好多小強?!?!

細個木屋
咩蟲都有 小強唔多
衣服買大 校服買大一套
冬天有次唔記得洗衣服 著夏季返去
比老師寫左文章放左上報叫不一樣的孩子

中學一套夏季 全年 冬天 著外套 老師唔捉算放過我
家長會老豆從沒出現
食左十年方出前一丁
咩都自己照顧自己 洗衣服用腳 煮飯 做家務
老豆長期賭錢 媽好早去左

點解你有手機上網?

我衰過你小小
課外活動都係玩合唱團咋（當時心諗，男人老狗唱到劏雞咁)
慳返好多錢（唔洗樂器），又唔洗買制服

聽到都心up
努力啲 快啲出黎做野 求其搵份皮幾野既工都唔洗咁慘

合唱團先係好音樂黎，四部合唱好過d單人聲好多

係 老豆話係廁所走出黎 去水位黎😢

依家有冇改善到生活

返pt一次清曬儲蓄買 用第三年了

樓主窮到字都唔識？ 幾歲黎香港呀打字都有鄉音

屋企環境係咁 想轉變都有心無力阿 租屋貴到咩咁 環境差始終都生活左二十三年

聽落樓主老豆老媽唔係香港出世 香港大個啲

考警察囉

老豆退左休
即係又係舊時典型香港人成四十歲先生仔個啲人？
其實剩係呢樣我已經覺得慘 我身邊啲朋友又係咁
好在我自己屋企人廿零歲就生

樓主我同你埋單

中學畢業之前你屋企的確無好好照顧你
但中學畢業之後，唔見得你特別比人慘，我中學一畢業就搵pt，讀大學屋企一蚊都無比，靠借政府/grant loan/補習，一樣有正常大學生活，仲儲到錢去短trip
係，香港有好多人中學畢業之後仍然有屋企照，有錢比，但係自己搵自己食又係咪你講到咁難呢?
手提電話用三年好基本啦其實，唔好見人一兩年換一次就覺得係正常，我都係用android 機，一用就用三年起跳，上一部因為部機發熱有危險先換電話
你細個屋企的確無比個好少少既生活你，但你都咁大個，唔係仲諗住靠屋企比啲咩你呀嘛?

小學返上午班，中午返放學同阿媽2個人食1個學生餐。$18

窮到剩係可以打遊戲機

四十八歲生我

有無人真係窮到好似我咁
有錢都寧願儲起佢，一次旅行都唔敢去

利申 27 20K個月

23歲你大可以去試考公務員，穩定每月收2皮幾人工，夠哂你改變生活質素。PC都廿幾k，唔好理人話警察係狗係人，最緊要生活到。

咁其實你都慘

i大，算吧啦

你居然跟埋樓主講沙發

屋企住唐樓
有小強 有老鼠
地板全爛 無冷氣

屋企未算窮
弊在成日中意同啲土豪親戚比較
學埋人地捐錢去啲乜乜會咁
人地幾萬當跌散錢
自己就死慳貪死抵

咪係度鬥慘=人地就唔慘
呢個世界大把人仲慘既諗法先得嫁

你而家廿三
佢哋都七十一啦喎

除左中學 所有讀緊書既日子都係半工讀
依家都係靠自己 病左或者幾累都好 返工都唔會射波
細個病左睇醫生老母話貴 所以我病左從來都唔睇醫生 由細養成左依個習慣 印象中只係腸胃炎先睇過兩次醫生
冇稔過要屋企比啲咩我 我阿媽學歷好低 讀小學都係比人話我飛釘先知要著底衫 朋友話我胸下垂先知要著胸圍我媽係完全冇朋友 親戚都冇乜來往既人黎 有時都會影響到自己 成日係我耳邊催眠朋友全部都係假 有幾唔好
不過好既係雖然比唔到咩我 但係我都真心感受到佢地好愛我好錫我知足了

真心唔明你呢啲人駁乜，定係以為自己好funny?

我除左返學同朋友食 係唔會係外面食嘢
我爸我媽帶我去食嘢既次數十隻手指數曬

唉巴打，加油啦

香港地生活真唔易

冷氣都冇我都唔知講咩好
同佢地講全球暖化 越來越熱都打動唔到佢地裝冷氣既慾望

唔知你真定假,
但香港只夠搵食，唔會夠生活,生存係基本

我做左一樣嘢，屋企小強就少左好多，就係封佐厠所地下個去水口

最慘係你班窮撚正係識呻同圍爐，根本冇力爭上游個團火
利申：返工日日lunch麵包，未發達唔會有飯做lunch

基本上可見將來都唔會買得起樓或車已經叫窮

由細到大屋企都無冷氣無洗衣機

你幾歲？

你咩年紀啊

有無埋怨父母咁窮仲要生你出生?

23歲仲讀緊書? Undergrad定postgrad?
如果係postgrad既話，得罪講句，你唔係叻到一堆獎學金既話，窮人係無資格讀postgrad。
Undergrad既話，比盡你應該final year，捱埋佢出黎做野，每個月多萬幾蚊生活會好好多。

獨立左 生活好好多了

你媽聽落真係似大陸出黎 仲要係經歷過文革個隻
我細個都樓主差唔多 冬天沖涼要用凍水 因為老母成日話煤氣費貴
個個同學細個都用新文具 得我一個用中華牌鉛筆 仲要等幾支 老母成日為慳d小便宜搞到勁cheap
但我中學時已經出去派傳單賺錢
大學時更加唔使講 而家已經好咗好多
加油樓主

23
搵到啲錢就買左部洗衣機
但屋企啲門閂唔到 未諗到點裝冷氣好

絲打獨女？如果有出咗社會既阿哥家姐應該會好啲

比心機做野啦，好明白你，我都係好窮屋企長大。借錢讀大學畢業出黎做野，但出黎做野就做完全唔關事嘅地盤，做左兩年，第一件事就係拎十幾萬搞裝修，唔係咩靚裝但都叫屎屎正正見得人加油啦，天無絕人之路

其實我同樓主差唔多情況。唔同既係我訓廳，其它一撚樣。

樓主加油！

計晒全屋資產得10萬
4人公屋家庭

其實又真係好睇父母錫唔錫你 如果係窮但好錫你既話就唔同講法 但多數窮撚父母都係唔比去旅行補習唔比零用

窮到唔識字？

同樓主情況差唔多 無同佢地住
翻緊啲自己鐘意做既工 搵得唔多 但開心
但係而家仲要我比家用

24歲 一出世就係住私家樓
早幾年家道中落搬左去公屋
兩兄弟一人一間房，變左兩兄弟一間房
讀書既時候冇錢買杉，係同屋企人番大陸買左幾件假既Burberry
鍾意同朋友打波，對鞋底打到穿左都唔換
覺得有得著就得
條NIKE PRO又穿窿 都冇買過新
窮人金句係有得用就得
手提電話自己返starbucks 比錢買 買完之後清曬所有儲蓄

做PTGF嗎？

咁少認真？

吹水大會現在開始

屋企食飯用鐵碗鐵碟

依加生活如何

無自己房
無去過旅行
無補過習
無課外活動
無試過成屋出去食飯慶祝等等
每日都係白飯加青菜，一月得一次湯飲

由細到大都無自信
屋企得一部電腦可以娛樂
自己靠上網學技能

而家做緊Designer / Artist
自己一個搬左出黎住
第一份工都係人地邀請
人工雖然唔高，但係做得開心，追到夢，有返少少做人既自尊。

真心樓主好慘下。

直到中學先有房
中學前全家住一個無房單位
依家生活好到父母退埋休
平均每個月都去旅行
但我一樣係要返工做狗
但心理比以前更唔平衡
以前全家做狗
依家日日見到人享受 得返我做狗

起碼小左人做狗先啦

係呀 所以我先話有d窮父母係好錫仔女 依個情況就唔應該埋怨

engine grad左，行緊scheme

所以窮係好正常

講係咁講
但如果你地企係我立場睇

老豆：阿仔今晚歐聯決賽喎 睇唔睇
老母：阿仔早啲訓 (你又唔訓) 你要返工我唔洗

如果你係我
你會唔會想打柒佢地
成日咁撚樣 都唔知有心定無意

樓主老豆係有咩事番唔到工?
衰d講句，咁窮學咩人退休呀

窮最慘既地方唔係冇錢
而係你係咁既環境長大個視野會窄好多
諗野潛意識都會跟住老豆老母個套

最後變成窮二代

同樓主差唔多，不過我大你幾年。過多幾年你就唔會介意自己身世，因為開始搵到d錢。我而家想報答下老竇都冇機會

自己搵自己食有幾慘呀

唉 睇到都覺得慘
樓主不如好好地清潔下間屋
起碼冇小強都衛生d
至於梳化爛得好嚴重嘅就揼咗佢啦
Fb / Carousell 好多二手梳化
唔係好嚴重嘅就搵幾塊靚啲嘅布蓋係上面
起碼望落都舒服啲
努力讀書番工 睇下點樣間到間房仔出黎起碼你有私人空間

你個人太氣餒啦
振作少少，得嗎？
我知屋企影響咗你好多
但係23歲仲有好大同好多機會

老竇老母以前比唔到你要嘅嘢
你依家可以靠自己，加油

認真
因為早排屋企人要做手術
但你係我啱啱出嚟做野 affort 唔到5萬幾手術費
所以要同社署申請資助
最尾交晒啲文件比佢地計數 睇吓申唔申請到

結果係得9萬9千幾 未夠10萬可以full grant
如果我老母遲一個月交文件
出咗糧就會過10萬
要比50%手術費

明白呀樓主，你有得救架
因為你都想作出改變
得閒上嚟分享下啦，我相信大家都會明白
去實惠果d買個活渠門，可以阻止小強入屋架

令壽堂月入一皮，點解唔拎老綜

沙你媽逼

屋企冇wifi 冇電腦
電視係十年前嘅款
同啊媽訓緊同一張床
D牆爛哂都冇整過
小學一個書包用6年（$100個）
上年仲用緊手洗衫
因為啊媽話好嘥水
我講左8年先肯用洗衣機

租定買？

係阿

香港人唔會講沙花欄

絲打返連卡佛？

如果租屋的話我會話你老豆老母唔識遊戲玩法住公屋可以儲多好多錢

on9 咁撚窮去邊生存都係咁撚窮架啦 關香港乜事 廢柴先會乜柒都入鳩哂人地數好似自己一啲問題都冇

傳聞你目標係乜, 你最max 就只會得到乜
你屋企目標係有得用就得, 結果就係只係有得用
原來傳聞係真

想抱起你黎屌

其實窮到咁係咩國家都係咁慘

努力讀大學，多啲join 唔同活動，services trip / exchange 咩都好，學校join既實有sub, 而且讀書勝在多時間（比起返工），借loan其實好過你而家死慳死抵加長時間返pt, 第時返ft根本好易還
共勉之

屋企有4幅牆，同埋有啲小動物

10歲前淨係食過鹹蛋撈粥

M 記冇加大

痴撚線屋企

你可以去二手app網頁睇下 其實有好多免費家具攞
加油 改變命運

永遠唔開冷氣，執七仔麵包食。

坦白講 有幾多人屋企啊爸啊媽係香港出世

一個月500又真係過份左d既

好似樓主咁極端窮 連登應該都唔多

好彩你屋企冇咩病痛 快d讀完書出黎做野應該會好d

細個都窮 不過老豆老母好錫我 錫到我燶
我女朋友直情話佢地太蹤我搞到我港孩咁款

大個唯有靠自己努力啲囉
開始搵到下錢 帶佢地去旅行 坐下郵輪

老母淨係比1000一個星期 搞到個個星期都手緊

咁我又覺得
你將來既成就同屋企情況係無掛鉤既
唔應該鑽牛角尖

見到呢個post 就好多人覺得自己父母唔給力 搞到下一代生活好苦 呢種感覺好明白 當年老豆因為賭無左層樓加好多錢 唔係宜家屋企生活應該好好
到呢一刻就畢業 做pt 個死老豆 仲賭緊 仲要問我借錢還 真係我覺得好有負擔
呢個老豆 好景個時對我會好好 又會比啲錢我 但當然賭仔點會成日好景
阿媽就係一個做左10年都係得11K 私校校務員
心態 知足 夠生活就夠 做左一個決定就係有間公屋 比好多人好幸福

自從出左黎做PT 見到好多人 對比之下 屋企既支援起步都好好多同輕鬆

所以我自己成日都返工想搵多啲錢 因為我唔會期望屋企人比到我任何野 我知道我必須靠自己 但係有時真係覺得好攰 有啲野我唔想對比 真係無計

讀書又唔叻 讀埋啲乞食科 專又讀唔掂 純粹發洩下個感受

屋企得2000呎

一開始係咩裝修依家就係咩裝修

可唔可以搵人解釋下呢句咩黎
中文真係好難...

即係入伙到依家無轉過裝修

聽你咁講覺得你屋企人都幾短視又仆街

由出世開始到而家32歲都未食過一餐飽飯，咁多年黎最好餸就係一隻咸蛋加一碗裝滿既白飯再加多半磚腐乳。

住係深水埗，未離開過九龍，最遠係18歲果年去過牛頭角搞身份證。
未行入過大商場，好怕D保安趕我出黎

同一件衫着左二十年，細個專登買大D，就一路着到20歲因為爛到屋企都搵唔到布補番先去買左件二手衫既，果晚都已經開心到訓唔着。

試過有個月窮到冇錢開飯，要落M記食D OL食剩既二手薯條，俾人趕俾人屌乜都試過，但係我真係好肚餓，肚餓果陣尊嚴唔可以當飯食。

有一次病左，唔敢去睇急症，因為身上連一百蚊都冇，去到最後病到要訓醫院，醒番我都即刻偷走，因為我俾唔起住院費。

每年新年前要提心吊膽，因為好驚食環署黎洗地，地下濕左，我就冇地方訓。

16歲果年鐘意左個女同學，膽粗粗同佢表白，俾佢一巴車埋塊面到，佢講左句:「你呢D連沐浴露都買唔起既垃圾唔好再痴埋黎。」
的確，我連沐浴露係咩味道都唔知。

19歲果年為左試下洗頭水沐浴露係咩味，用哂果個月既零用錢入去泳池，執人用淨既細細枝果D 洗頭水同沐浴露，第一次聞到果陣味，我係個更衣室到喊左出黎，周圍D人望住我大大力咁索枝 dove，我19歲先知洗頭水原來係咩味道。

咁誇張

我部ip6s都用咗三年幾了
依家仲用緊又用得
電話唔換新款冇問題嘅

反而你依家出來做嘢又要照顧返屋企俾家用
我擔心你呢樣多啲
會造成跨代貧窮
雖然你父母同你感情好
但好大機會成為你脫貧嘅負擔
你儘量俾少啲家用自己儲多啲錢啦
對你以後嘅慢慢人生路好啲

依家係住公屋？

有病都係睇醫生啦
公立門診唔係好貴
難一怪咗身子仲麻煩更加係更嚴重嘅經濟負擔

加油

由細到大都係地底泥
同學笑我無psp,ps

窮就要出賣良心㗎？

阿仔努力啲揾錢我哋以後靠晒你啦

窮人生仔正仆街
生多個人出嚟受你啲苦
屌你啦
你成世要捱就夾硬生個人出嚟要佢一齊捱
一個人已經咁窮
仲生多個人出嚟增加支出
係咪弱智
仲要越撚窮生越撚多
個細路根本冇得揀
到識諗先至知自己未出世已經輸撚咗俾其他人

人哋有錢人生仔
假設正正常常肯使錢落個仔度
至少叫做有能力供個細路學乜學物
食嘅一日四五六餐又飽又夠營養又好食
又可以帶佢四圍去增廣見聞遊山玩水
享受下做小朋友嘅無憂無慮
天氣凍有靚大褸
天氣熱嘆住冷氣食 Movenpick
大個仲可能有父幹母幹撐腰
唔幫你上車至少都唔需要等你啲家用開飯

你班窮撚莫講話報興趣班學技能或者買電腦
連校服都要六年着同一套
襪穿窿都冇得換
食個飯要等下午茶特價兩份分
出街打邊爐日本嘢pizza鋸扒鐵板燒自助餐？發夢啦
大家樂晚市Jar Jar聲啲垃圾扒你個窮閪老母都會話貴
叫你嗌返粟米六粒飯多飯兩份食
叫呀姐搭多幾條菜吖咁
飲熱檸水仲要拎多四包糖
人哋去旅行去玩你就可能連機場都未去過
分分鐘未試過去香港啲郊野公園bbq放風箏添
凍又得一件褸呀哥着10年再到你
熱又冇冷氣帶你去體育館涼冷氣

細細個已經冇咗做小朋友獨有嘅無憂無慮
就算大個搵到錢都買唔返細個失去咗嘅嘢
好似買玩具咁
細個扭到老母買隻爆旋陀螺嗰種開心
就算你依家大個咗一次過買到10隻都冇呢種興奮
到大個仲要分返家用俾你
食你啲屎
樣樣開支都計落你度
甚至養大你嗰筆錢都計落你度
仲怪你搵得少俾得少
On9 依家係我叫你扑嘢生我出嚟咩
如果知你咁撚窮我仲會揀出世？
仲可以同你講佢以前細個仲窮
咩8兄弟姊妹瞓一張床
咩12歲已經出嚟打工養埋細佬妹
咩日日捱饅頭22歲就識到你呀媽夠錢結婚嗰啲
你已經好好多冇資格埋怨
咁撚自私
屌你老母窮人根本冇資格傳宗接代
根本係將自己嘅屎分俾人硬食
惡性循環

我以前屋企都窮過
每個月五百包車費飯錢同其他嘢了
學費屋企零錢俾
有時冇錢吃飯都要留起啲錢搭車
同埋從未去過補習
冇課外活動
冇錢同同學去街
冇乜係街吃過飯
大學先知常餐唔會跟飯 俾人笑到面黃
雖然考到九龍塘大學但畢業出來都搵唔多
大學畢業先第一次搭飛機
家用俾唔使多
夠日常開始同清茶淡飯就夠了
俾得少家用係人地眼中係不孝實情係對下一代嘅殘忍同剝削
你記得自己份糧留多啲自己儲

agree

exchange緊 就返去啦不過
共勉之

所以有時候真係好羨慕有溫暖家庭嘅人

細個嗰陣老豆老母離左婚，我跟老豆，但係老豆掛住溝女，每日50蚊用黎生存，呢50蚊包早午晚三餐、日常用品…等等

小學時試過無錢買洗頭水、沐浴露…屋企無哂，臭到比老師投訴…

底褲著到唔啱著，無錢買，唯有唔著…

m到嗰陣買紙底褲，一條紙底褲著足成個經期，無錢買m巾，所以用廁紙攝住，返到學校就問人借，無就去校務處借

一日食1-2餐，有時去同學度痴下餐

我都唔知我係點樣捱過嗰段日子，有時諗返轉頭都覺得不可思議

養兒防老

覺得自己只係一部提款機

梳化就梳化 沙你老母發
大陸仔死開啦

如果你今年己經有50歲以上既話我同意你講法, 相反如果你30幾或者更後生既咁我會話絕多數係.

做警察就等於出賣良心

翻part time可能會好啲

點解老豆咁早退休？工傷定點？
聽你咁佢9成都有食煙賭波

你依家點啊

其實你都好慘
不過你都23歲 係咪要諗下靠自己呢
埋怨係OK 不過唔洗上黎圍爐既
你上得黎 都擺明係因為想搵人認同
點解要人認同 就係因為你選擇接受左呢個起點 再用呢個起點無限幫自己所有既失敗打飛機
如果你做咩事都係 一失敗就怨屋企窮 咁你就會開始無限loop
認真諗下自己可以點樣發揮最大既才能
香港地 你真係努力既 就算唔發達都唔會餓死你 但你呢種思想就真係餓死左唔少人

Sor 認真左

8個人住一間400呎屋
碌架床上下左右搖好唔得閒

唔好話去外地旅行，入u之前連港島區都未去過，因為車費太貴，基本上大部分時間都唔會離開深水埗

冇錢 所以細個老母行極權統治
普通玩具都冇得買，唔好話果D乜PSP NDS 課金打機
童年就咁被摧毀咗
係中學時候家境開始好D 有得用下iPhone
不過從來未住個公屋間居屋係自己嘅

食M記冇叫過加大

很多網友想知道我是怎樣的一個人，我就說說我兒時的艱苦歲月吧。
我出生在一個非常貧苦的家庭。

記得小時候，爸爸的生活很無聊，整天在數錢，媽媽也是，整天都在掃錢。
我家住在深山中，每次要出去買東西，都相當麻煩，開保時捷要5小時，開賓士也要4小時。雖然家裡有直昇機，但是開到那邊很難找到停機位，相當的不方便；我偶爾也會出去逛街，爸媽怕我被綁架，隨身有20多個保鑣保護著，大家看到我都嚇跑了，所以我從小就開始被排斥。

因為家裡是在深山，每次到了冬天都非常冷，爸爸也說，出去買東西很麻煩，所以冬天沒有暖爐，沒有棉被，每天只能陪著爸媽燒錢取暖，而睡覺的時候，也只能蓋著錢睡覺(我覺得歐羅比較溫暖)。

記得小時候，有一次，因為房間太大，還來不急跑出房間，就尿褲子了，所以，爸爸在我房間放了一架電單車，好讓我能在10分鐘以內，衝出1000平方米的房間，穿越5公里的走廊，到達800平方米的廁所(我常在走廊迷路)。

還記得有一次，家裡遭賊人光顧，因為他用炸藥炸開了我爸的保險箱，令裡面的金幣不斷的往外滾出來，結果竟把那個賊人壓死了。我覺得那個賊人很可憐，金幣壓死人是很痛的！他不像之前那個被鈔票焗死的小偷一樣幸運。

我時常盼望長大以後，生活可以過得豐盛和有意義。

沙化

唔想之後幾十年步你父母後塵就諗下計啦又話自己好慘，又話冇打算，讀書唔多就學門手藝啦，裝修電工定乜都好，唔係過多廿年一畀人炒，你將會窮過你老豆老母

我都想搵個同我一樣咁廢嘅人一齊🤤

阿豬阿狗都叫人去考紀律部隊
所以啲啊蛇先越嚟越廢

冇老豆老母細細個跟啊爺執紙皮

講到梳化又爛又有小強
23歲人 有手有腳識搵錢啦
開post自怨自艾 有無諗過解決住屋環境問題呢
普通兩坐梳化幾百至一千都有

昆蟲方面
勤啲打掃 買啲滅蟲嘅嘢
既然知小強源頭係入水位 咪著手搞吓佢 洗幾錢呀
老豆退咗休 係咪行動不便呀
唔係咪叫老豆搞搞佢 得閒打掃吓囉

見你話老豆成70歲 呀媽50歲
敢問你老豆係咪上大陸娶咗個大陸女人落嚟

細個打開老豆個銀包
個銀包好舊又好厚
打開見到得張20蚊
我就知道我地真係好窮
不過住屋村比我窮既人都大把 冇咩自卑
而家結左婚仔都有2件
比上不足比下有餘 加油啦

巴打以後要對佢地好啲 佢地比左最好既野你

我屋企係任何要比錢既課外活動都冇
補習都冇，晒錢

點解要生你出黎

你咁樣會比人負皮 係呢到講正面野/事實會比人屌
係有班人要圍爐 唔係要意見

樓主可能年紀仲細
到你大左揾到$之後
到時候你會覺得就算3個人迫埋一間房
始終都係一家人一齊生活
到時候你會好懷念依家

人窮志不窮啊 加油

父母可以退休係幾幸福既事 知足喇老友

唔好意思意見啱聽就聽，唔啱聽就負皮
窮唔緊要，窮得無志氣真係好可怕
成家人得過且過，好似等死咁

咁又真係幾慘嘅

我都係住左廿幾年間屋企冇裝修過

你爸爸媽媽同一樣年紀既時候冇辛苦返過工？

點著六年
我好似三年一套

朋友真係假 佢冇錯
有共同目標利益咪朋友
冇？名都未必記到

見到隔離post話大劉個女11歳有70億

不銹鋼下話

有無屋企嘅圖。。。想睇下。。。

諗起長江七號個男主角

我諗起長江7號

睇完你咁 覺得自己都唔係咁差
電話用3年好基本 我iPhone 6用到依加

去藥房買威威專殺甲由 好平 再倒d漂白水落去水位 要勤力d倒

唔明，如果真係咁窮，點解唔申請綜緩？好多新香港人一落黎就申請，仲有米過正常有野果d

喺未有大量新香港人嚟香港之前，拎綜援已經會被歧視同白眼
就算係真係需要都好

屋企勁有錢食親老麥都可以加大

哈哈 生活同電影有相同之處
不過生活更漫長
不過都過去了
生活變好了 都算係開心結局

典型垃圾家庭
老豆老到冇牙先黎生仔
生完幾年就退休要個老母養埋自己
自己冇心冇力學咩人生仔
最後咪搞到好似你咁
不過樓豬而家打份工萬幾蚊加埋你老母個份都夠用有特啦
唔洗驚

見到D人咁窮咁生活覺得真係好慘到底點捱 我完全想像唔到

阿爸阿媽香港出世好正常
阿爺阿麻就可能唔係

新移民?

死大陸仔番上去啦

真係成功印證咗窮人生仔
加油

冇拎綜援已經算好既啦

窮唔可怕，有錢過再窮先可怕
一出世住A單位,向華強住B單位

返學喺老豆西裝袋拎張$500，對錢完全冇概念
然後屋企生意失敗
老豆失業，老母做散貨場
搬左去唐樓冇電梯
個厠所係拉繩既

女仔無新底衫褲惡頂左d

同樓主情況差唔多
今年19 日日都返工
每人都幫人補習
星期六日就返侍應 返工個度包兩餐
啲開支靠自己 生活都算過得去
只係平時會羨慕人地有啲時間同閒錢做自己野

有得買校服咁富有？
我著二手咋
老媽子係等校巴就同師姐既媽媽傾計問佢地拎唔要既校服

二手校服 無熱水爐，冷氣

無病無痛就力爭上游

我窮加有病更加gg

所以健康都好緊要 係一切條件既基礎

老土講句食幾多著緊多整定 唔好咁上心

23歲, 屋低得你老母揾錢
其實你係殘廢定點?

有時窮都係有原因

要自己返pt交學費睇完呢個po覺得自己已經好幸福

係係係 okok

錢唔夠可以穩可以儲，但係仲學唔識知足常樂就唔得啦。唔好同人比較，做好自己。

窮到要賣八達通卡先撳到錢

屋企由我讀中學開始窮到而家出黎做野
老豆老母每個月還卡數 淨係還min pay
其他錢都唔知佢洗左去邊

買支一點滴 殺到好多曱甴

我以前唔識字 好彩考到ive
而家準備讀asshole 睇下可唔可以再進一步爭取到向上游嘅機會

拎囉有咩所謂
政府錢都係拎黎起大白象

有冇BF? 靚？

拎綜援仲好
打份現金出糧Pt 根本check 唔到

十五碎就反大6做大脾筋師傅，你話呢

住屋衛生問題

有冇圖

我屋企唔窮 但讀書時期得20蚊一星期

咁撚誇張咁巴打你而家出去做野未？會唔會好咗？

你信
32年無錢開飯點會上到連登
手機最平千幾蚊, 上網每月幾十蚊

m記加大都係一年一次，就係我生日既時候

有幾年冇冷氣

20蚊
我突然覺得自己好幸福呀btw你幾歲

同你差唔多
屋企漏水但係從來都冇搵人裝修
所以一落雨好多地方都會滴水滴得好犀利
屋企廚房，廁所浴室係同一個地方
仲要得個廁格咁大
啲傢私爛哂但係一直都冇換過
但啲屋企人仲講得出有屋住就要感恩佢地冇錯唔好同佢地埋怨

一日食一個包

29

食樹皮樹根，食已埋咗入土再拎返出來既病死牛（上一代）

好仆街, 冇能力比仔女好既生活又走去生, 完全唔諗後果.
我自己已經39, 已經唔會同女友諗生仔, 費事害左佢.

好奇樓主grad左未？
返緊咩工？
屋企係租定買？

就算十年前都好起碼30蚊一日啦點會20蚊一個禮拜 再一次證明窮人真係唔好生仔

認真，你試下代入樓主，如果真係咁做pc，我絕對體諒，但希望樓主做咗pc都要做好個批

利申左先 屋企冇乜錢買焗爐 唔係話窮到穿窿 但就算有多餘錢都唔係去買焗爐 我黎緊想去讀甜品 買個焗爐幾百蚊好似唔太貴 但屋企唔太多錢 幾百蚊食到一個星期了 所以睇下有冇巴絲有d全新/新淨ge二手焗爐讓出黎 送比我就當然最好 但如果係平平地放比我我都唔介意嫁 希望各位巴絲幫幫忙 如果有野想交換可以問下我 祝各位新年快樂 新年願望除左香港建國 共匪倒台之外 其中一個細細地ge願望就係想自己有個焗到蛋糕/曲奇ge焗爐 等自己生活冇咁頹廢

其實可以比到咁多娛樂都唔叫窮啦
只係唔有錢姐

如果屋企一直都咁窮
同埋你一早知佢地理財方面係差既話
一早應該靠自己
靠屋企真係死得
抱怨無問題，但抱怨完就好面對現實

講沙發扮咩香港人？

差緊銀行幾十個

咁窮仲生樓主嘅

你屋企好似唔只窮，仲好奇怪咁？？

Cls
我而家20 我阿嫲都不過75

我同你都差唔多情況 細個冇房同屋企人訓 又冇$補習同讀書 但我不停操體能終於讀完毅進+考到警察 可以自己搬出黎住了

同意
同埋好多人都會廢事煩積埋好多唔要嘅嘢 你接收仲會覺得你幫咗佢

給你老母力

冇冷氣，真係唔知點頂

可能係啲窮人term

搭長途機要坐econ

連登仔大部份都係非黑即白，我好奇怪點解做警察做係出賣良心，依家全港3萬幾個係咪全部都係出賣良心？根本個個都係紅衛兵黎，仲同人講民主自由，我呸，自己已經做唔撚到啦

Btw :入返正題，警察呢份工你唔好望會發達，但一定比上不足比下有餘，你可以一路做一路讀書（有資助津貼，有左個學歷你想再上又得，考其他部門都得，如果只係想平穩，淆十年左右拎宿舍（最細都4百幾5百呎，每個月交公屋租金，人工年年加（當然比唔上呢度d才俊），但一定夠買六粒飯去下旅行，所以如果真係想改善生活但學歷又上唔到去搵大錢果堆，點解唔試下考警察

呢度好多負能量
但有句佢地講得好岩 有時細個窮 除左係物質上既窮 仲係視野上既窮 後者可以影響你一世

其實大部分公屋仔都係咁

你自己唔讀好書
無知識無學歷去揾份人工高嘅工作怪得邊個？

我屋企都係家境一般。考完DSE就翻pt到依家。
我讀書都唔叻，都係讀HD好努力咁駁升上大學。

即使係我男朋友讀書唔叻，當年佢都係半工讀。出後社會佢都好勤力，做到依家開幾間鋪頭。

但你明知自己廢，都唔去發奮改變自己將來。
你無資格抱怨！

細個住灣仔d舊樓 樓下係k場 要訓木板 3兄妹一間房
大個 個都搵到食 呢家搬左去柏傲灣 你肯努力一定得 加油

衰啲講句點解唔申請綜援？
如果你係香港人就應該接受香港既福利，你唔申請俾哂啲大陸人用哂，香港人就要過啲咁既生活唔值得。
唔好話有手有腳想做野自力更生，啲大陸人一落黎就即申請乜都唔做又住公屋，真正既香港人就咁蠢唔用福利！

政府唔係有好多資助嘅咩？
我個fd又係窮 但佢申請學資
讀書又有全資 又可以借生活費
學校又有好多資助
佢依家仲有錢過我仲有錢去玩

你個fd做得岩呀！
真香港人就應該用盡啲福利！

我排隊等埋單

一個月去一次旅行，次次都坐頭等，但係就買唔起私人飛機 好撚窮呀

Hd可以收皮先

依到大把人考啦
口𥚃說不

衣服

我老豆44歲先生我
日日對住佢好撚尷尬

污糟好似唔關窮事

樓主搵幾錢？

依個好正常

你要諗依個世界大把人飯都無得食，你會開心啲

連登逄親有呢啲窮人家境post，都一定有唔少case係屋企人爛賭賭徒真係害人不淺有呢種人係屋企慘過食兩舊屎

我講句公道話,沙發呢個詞係出至通勝,由英文直譯中文,老一輩或上一輩唔識英文真係會叫沙發,你見識少,00後無人怪你,不過自己未聽過就唔好咩都以為蝗語,如果通勝都唔知咩嚟就唔該返你老母個閪度 柒頭

利申:屋企有通勝

你咁窮都有500
我一蚊都冇

家家有本難念的經啊

Ikea有個兩座位1000蚊 仲係單人梳化床黎

你後生未努力啲改變生活
都無辦法架
一係就認輸hea埋一份
但我覺得有機會盡力一試，做到最好
人其實好善忘
善忘到唔記得自己只可以把握今日同未來
要不斷提醒自己

而家好多pt 都搵到唔錯既錢架
pt嚟講 例如deliver woo 都算唔錯架喇
唔好怨喇 過去左嘅都冇得翻轉頭諗㗎喇
不如諗下而家有限嘅情況底下有咩正常pt or plan下有咩技能可以搵到錢喇
加油呀ching
一對手一對腳 捱唔死嘅！

其實電話用3年真係好正常，我ip6s都就黎4年！其實有好多野你都可以改變，唔係咁被動咁負面，要去比較永遠都會有人好過你！想要冷氣機自己草啲錢去買啦！

我識一個女仔仲慘過你
父母自細離異
佢老豆老母好快就搵左另一個
結果細個到現在都輾轉住老豆老母屋企
佢老豆老母另一半都唔鐘意佢
中學到現在每個月都既飯錢都少過200
人地以為佢成日走堂
事實係有時一個月連1蚊車錢都冇
人地以為佢餐餐食包為減肥
事實上佢就冇錢食飯

到後來佢成年就一直返pt養自己
第一部手機都係靠自己賺錢買

有時甚至為左討好佢老豆老母
要諗下買d咩禮物比佢地
好彩後來佢老母果邊有錢左
對佢態度都好左唔少
至少肯比佢長住咁上下

樓主屋企雖然窮 但至少三餐溫飽

真
買最平真係弱撚智
不過窮撚就係咁，乜都淨係睇個價格，完全唔理性價比，價格好撚低嗰啲性價比通常都奇低

補充：
其實佢老豆老母都唔多理佢
因為聽聞佢係一夜情之類既原因先出到世

但個女仔樣中上 性格好好

利申：如有9up斬J示眾

儲咗好耐零用先買到張連登卡申請帳號 算唔算 窮

其實樓主又要怨窮又唔比心機讀好d書向上爬
又要讀ive唔搵野做

怨得邊個

如果我無錢一定唔會考慮中學畢完業讀書

過分咗 梳呀 但係最重要係比返目標自己 無目標唔求上游 一世嘅 無人幫到你 樓主由宜家開始改變啦 一定有路行嘅

細細個5/6歲屋企冇咩錢 淨係靠老豆開個檔口仔每月搵皮幾 養活一家四口 住喺300呎公屋
老母有段長時間為左照顧我 我升中前都冇出去做嘢
我小學想join 奧數班 老母話俾唔起
甚至全家人可以為左老豆俾唔夠家用而嘈交 嘈到試過要定期見社工 仲分居一段時間

家姐俾心機重考高考 升左u 佢讀書嗰時想去semester exchange 但因為屋企俾唔起咁多錢 佢就咁去左summer exchange
畢業後教書 宜家轉左行 收入都穩定 由嗰時開始經濟好左啲

我自己今年degree 畢業 宜家番緊pt養活自己 啱啱又搵到份人工唔錯嘅工

經濟狀況好難一時三刻改變 但俾多啲心機 讀好書 自然有出路

大佬啊....返份pt勤力小小都萬頭一個月
大把人咁返
女仲要比較多人請

如果搵工真係有困難，我介紹幾份比你
工都唔願返就真係咩都唔洗講

支持住！只要努力，生活環境只會越來越好，唔會越來越差的，而家先得23歲，有排你捱呀⋯⋯

學校一邊捱緊一邊苦中作樂，食屎食舊大既！要知道呢個世界上，只要你一日唔死，一日都有機會翻身，這是全世界多年來無數人既經驗，亦都係我既經濟，我係最絕望既情況下，同自己講，只要唔死，我都仲有機會！

30度都唔開風扇慳電費
中學畢業唔讀書搵fulltime做 草錢下年讀
手機用四年
為咗慳錢唔同朋友出街

聞者傷心 聽者流淚
本人身同感受 可能比你好一點點
知足常樂 唯共勉之

你幾歲呀？有時屋企窮冇得嘈 自己努力d囉

我之前都同呀媽訓 不過每個屋企唔同玩法

皮幾野嘅工唔慘？自己都唔夠用啦 仲要養埋兩件
窮到咁兩老一定冇積蓄
樓主應該都玩撚完 除非老豆老母死晒

27搵到20k又真係幾窮

絲打真係好慘
希望你以後可以過好日子啦 加油

地渠去水？ 係既 試下倒漂白水可能有幫助

屋企無錢 如果有間公屋 已經幸福過好多人
如果本身住公屋 千奇唔好諗搬出去
出面啲租金真係洗左半份糧
出黎做野都要慳啲 儲返多啲錢
學下點投資（唔好投機）

雖然出黎做野 一定會想對父母好啲
但係將來條路係你自己行 有時難免要自私少少
即使唔投資 三十歲前都要儲到幾十萬係身
到時想做咩 要用起錢上黎先儲 已經太遲 （除非嫁到比個有錢仔，有人埋單）
如果唔係簡簡單單結個婚 平平地都洗二三十萬
想讀書進修 又要十幾廿萬
或者想同另一半買樓 更加係球球聲
所以 一開始出黎做野 早啲計劃下點逼自己儲錢

利申 唔係入黎鬥慘圍爐
屋企細個都窮過 曾經要住係啲唐樓天台
一屋四伙人個啲劏房
只係想同岩岩搵野既巴絲分享下

我出黎做野頭幾年 無乜儲錢
幾年前同現任拍拖先開始儲
一年前求完婚 計完條數
要儲多兩年錢先夠結婚
仲有好多計劃 全部都係錢錢錢錢
唔好聽人講咩 都買唔到樓 不如去旅行
啲錢儲左係自己 但洗左就無晒
要用個陣先發現乜都無個陣 咩都做唔到
絲打都可能有人埋單
巴打們真係要早啲打算 同埋計劃下條路點行

老豆傷殘 老母唔肯做野出去借街數做「生意」

香港人點會窮到咁
就算係 老母揾一萬都知咩事

未離開過香港但大陸落黎

小強去你到應該唔睇錢
似衛生問題

睇左d留言發覺有d人諗野係cake cake地,
點生活係自由, 冇必要去比較, 亦都冇必要強制第個跟你個套.
講野199, 有得靠屋企點解唔靠得? 唔拖累咪得lor

我細個超慘, 屋企唔係有錢但亦唔算窮,
到中學屋企人除左包學費同指定學d咩外,
其他生活費自己搞掂
要一路做侍應一路返學同埋狂train樂器同拳等等...
之後接觸rock又因反叛瞞住屋企人放棄左鋼琴同聲樂...
走左去玩metal同metal screams...就是咁極端
到大學就輕鬆曬, 係pub做live band樂手有得練有得飲仲有錢駛
之後唔記得做咩跟住結左婚走去做illustrator...又正常入到職
冇特別學但中學時期自己catholic art同fine arts好高分
做左兩年之後想轉黎hk繼續做,
但以前好少返hk, 屋企自從婆婆過身分到hk層樓比我後,
我先諗住返黎住同試下係e邊工作會點...
點知發覺好唔慣, d氛圍好怪之後冇做野一排
屋企冇裝修, 除左用公仔堆係床做裝飾同新舖地氈外,
聽媽咪講其他野係本身配套冇郁過都10年前既事
成間屋d牆白色一片, 只係掛d相同畫做裝飾
傢俬都好少, 除左figure櫃同酒櫃冇咩特別.
冇梳化因為舖地氈關係可以坐地下, 氈上加氈
冇電視, 冇睇電視習慣.
屋企人係uk, 媽咪佢地二人世界唔得閒理我雖然係幾自由...
老公澳洲華僑但佢係悉尼做金融超忙, 冇人照顧慘慘豬
平均3個月聚埋一次, 一次個半星期到. 即是話每年一齊個半月
由返黎到依家夾埋住左幾年...
屋企靠海勁濕, 次次出差做完野返黎d木門會生曬白木耳定唔知雲耳
總之好核突之餘, 係會生蟲同烏蠅
冇請工人, 但返黎會請pt家傭都幾金
暫時做緊老公朋友ga秘書貪有得周圍飛同冇咩難度...
但份糧都唔係好夠打機
冇野做個陣宅係屋企多, 興趣唱歌玩結他抄經睇小說打機多,
除左儲鑽石外自己唔大駛唔shopping, 間唔中出去飲下酒見下人.
其實香港除左好多地方有d嘈外係幾好ga,
自己無論係邊度都比較鍾意人少同安靜.
不過最緊要生活冇咩壓力, 都開心ge

自覺屋企窮
所以漸漸養成好慳同貪小便宜嘅性格
大學返pt，啲同學賺錢拎去玩，我賺錢拎大部分去儲 我唔係唔想fing錢，而係我唔識fing 每次想買野，甚至想食個快餐店下午茶餐，我都要三思先行動，例如值唔值得食，抵唔抵食，買個餐筆錢可以慳返買第二樣實用野

細個食鹽同白粥仲要好少米水多 一星期幾餐有肉 一係瘦肉 一係午餐肉
小學兩三年級都係過輕

屌你我大笑咗

無冷氣夏天點訓

屋企係窮 細個住牛下 200幾尺一家五口無間隔
廁所就喺食飯隔離
但老母喺我地細個時俾最好既野我地
所以我有個愉快既童年
做女仔好d
好似我家姐咁 努力讀書考咗入hku 再識咗個中產男朋友
而家二次投胎

做乜9

一鳩樣啦同反中反埋中國文化一樣
同樣低智性質

可唔可以影相睇下你屋企,好好奇

果陣時薪28蚊我都返到8000幾蚊，樓主你既pt一星期返幾日，幾多個鐘

你描述嘅環境同流浪狗住嘅地方冇乜分別

可以點

我都係兩層樓 住港島 一出世就有房 獨仔
屋企冷氣任開 唔洗比家用

呢個post見識到窮撚咪生仔

大陸仔就抵你窮啦

係因為人大咗 所以想個女仔養佢哋 咪對個女好咗啲囉
想像唔到個女仔會比屋企人當波咁拋
就算自身難保都會咁對個女啩？200蚊？
雖然唔知真假 係咪個女仔誇大咗 想有朋友安慰吓
不過我家姐試過中學冇錢食飯 要去朋友屋企食lunch 食咗好耐
而我嗰時唔知佢咁嘅經歷 因為我有飯錢...

希望係我narrow-minded

我自己宜家就好幸福嘅

以前中三嗰陣晚飯 garden bread+蛋+茄汁=三文治
中一開始朝朝早行路行到成身汗 大約45分鐘啦 有時放學都要行 唔行就唔夠錢食飯
小學有幾次冇電冇水 書包爛咗 啲書會跌晒出嚟 都唔敢同屋企人講

中三有大轉變 唔講咩事啦
總之中六輕鬆升大學 宜家year3
未到中產家庭(財爺係中產嘛)
只係喺強國有投資 同香港有樓
同大部分同學仔一樣 都要星期六日返full day
到yr2之前 都因為窮過好耐
所以好中意暴飲最食 食好多m記飲好多汽水 生活唔健康
到宜家 開始想健康啲 就食蛋同蕃薯 因為平同健康 開始講生活品質
以前細個夢想係一次買十個豬柳強
宜家M記真係幾個月先食一次
食完次次都後悔自己究竟食咗咩落肚

sorry
我只係想講自己變咗啲咩

做護士 用生命換錢 好過冇錢

true yahoo拍賣 以前好似有啲1蚊起 因為人哋有錢搬屋嗰陣唔要啲傢具 想搵窮人幫手搬走啲傢具

23歲仲讀緊書好出奇咩

希望樓主係女仔
靚嘅搵人養

用緊火水爐，一張碌架床4個人訓
未去過旅行，住新界，最遠去過旺角，未去過香港島
成日執街市廿d爛菜食，間唔捉到流浪貓狗先至有肉食。
衫褲全部問救世軍攞，大部分傢私電器都係執既，父母攞綜援

有一層樓同一個地舖收緊租，屋企細細地500幾尺住咗三個人..............

屌晒你地變左鬥慘大會

生仔根本係龐氏騙局嚟

你條垃圾咪又係計較$0.8，笑撚死人
打咁大段文，你同人地分別就係你係一個死毒撚，口話唔介意，其實$0.8都記人一世。

如果你朋友係真小人，你條垃圾一定係偽君子。

唉 香港生活就係咁慘

嗰個只係一個例子 無發生過我嘅意思係如果你差人錢 還錢應該直接round up

我係你就慳返啖氣係到呻，比心機搵錢離開屋企同果兩條廢老

欠你架咩？

佢老豆果邊 我唔太清楚 佢冇咩點講
但佢老母果邊 有個同母異父細佬
而且有錢到住港島區既樓

中學時佢成日扮唔記得帶銀包搭巴士
扮到d司機都個個認到佢咁濟
後來熟左 有時見到 我幫佢比埋車錢
但係食既 我都幫唔到幾多
自己都係得五舊水一個月

現在佢有個靚仔男朋友
聽聞都幾有錢 性格都唔差

人工唔高咁你搬左去邊

點解唔申請公屋？

其實有啲人真係得層樓
不過港島啲gym room好正 但太遠
我唔係港島撚

無論有錢無錢 第一件事係做哩樣

排十年啦

child登鬥窮大會開始

咁因為你屋企都窮

咁可以點? 唔通聽連登仔講去重刷咩
我又無話樓主唔窮，咁認清事實都要生活架

都第15頁先講 遲到就咪出嚟講啦

點解用腳洗？手有事？

其實冷氣4份3匹連安裝千零蚊已經有部
自己搵錢裝喺房
廿三歲人靠唔到屋企咪自己諗辦法搵錢
我中學畢業後都冇問屋企拎錢..讀書都係借loan返pt自己洗...雖然佢地俾得到

無話點呀
俾樓主知道樓上都係窮，唔係一般學生既生活

但都真係要繼續挨，香港係咁，唔係生活係生存

我屋企係天橋底

都係父母既問題
好撚憎依啲父母

咁樓主開post係咩目的? 想怨屋企? 想搵下有無人窮過你等自己好過啲? 想等連登仔話你好窮好慘取暖?
認真問

我都試過 唔踩啲衫 係唔夠力

我認為唔一定要有目的
可能真係想呻下
我屋企冇依啲煩惱
但我睇完依個post
都覺得要珍惜依家擁有緊嘅野

唔係鬥慘
但中學打後靠自己part time是常識吧
無論你讀i大/asso/degree, 都一定有時間去part time
大學生靠私補解決生活所需之餘，有錢sem break去旅行添

電話用3年就係度叫春？
我宜家出嚟做緊野，電話無穿無爛的話起碼3, 4年先諗換機
同事用iPhone 6, 6s既大有人在
呢2樣野都拎嚟講，我唔覺樓主有幾低下階層

on撚鳩
你全家死撚晒？？唔係既依家就試下呀 白痴仔

最近呢類post都係屌樓主多過班廢老
做乜撚野？

做人老豆老母 冇能力養又生3個 好撚廢

明明佢用緊口語寫字
無人點出「合身」係大陸用詞？

以前覺得自己細個好窮，而家比較起黎原來自己咁幸福

大陸閪黎香港係窮啲架喇

樓主加油呀

睇得多呢啲post 真係自己都sad 埋

其實點解會咁遲先生？我屋企又係咁 我廿頭但係2老都退哂休好耐....我又唔敢問 身邊啲朋友又好似冇呢個情況

最仆街係屋企有錢都過得好窮
唔知果d 老竇老母諗乜

我估就可以有啲真係老來得子
有啲應該係做野做到到左三四十歲就突發間諗想有仔送終/照顧自己而生

細個住上環唐樓劏房 次次出入都要行9層樓梯
我同細佬扭計呀爸就抱起兩個行
D玩具係呀爸執返黎再洗乾淨俾我地玩
同細佬同床訓 6歲緊係無咩所謂 9歲仲一齊訓
根本轉個身都難 居住環境差 細個幾個同學放學一齊行
我驚俾人知住唐樓 會扮住私樓 去私樓果邊方向行
再兜個圈返屋企
好好彩10歲等到公屋 同細佬由同床變同房
好多人無所謂 但我同佢就有所謂 可能係因為細個既經歷
同埋我地都想有私人空間 我生小朋友 一定要俾佢地有自己房
旅行淨係去過一次珠海中山 當時係報團 咩都話貴
咩都無買 咩野都無玩過 到依加心態係 無錢唔好去旅行 去得就預左要洗錢 係應洗就洗

咁遲先生
唔係因為鍾意小朋友而係養兒防老
所以好多廿幾岩岩出黎做野已經要俾半份糧養屋企
咁樣點會錫父母 唔走佬都偷笑

窮到俾唔到錢我去溝囡

中學校服裙到而家都仲係唔啱著

三年一套咁點解六年唔撚可以兩套啊

沒追post
樓主講到屋企咁窮，點解老豆要退休？
年紀太大？ 有病患？

M記唔準加大

我就係咁
有時買太多但唔岩用就放係到好sai位
我會周圍送俾朋友 朋友岩用就唔會浪費 屋企又少件雜物 自己又減少因亂買野而產生既罪疚感

讀完書，搵工慢慢搵到份穩定d
溝女又唔係即刻溝到，一係拍拍下分手
之後儲錢呀，旅行呀，
好啦結婚啦，老婆又話二人世界幾年先
想生又唔係話生就生
搞搞下咪三十幾，四十先生到
我後生夠想早結婚，早生仔，女都無呀

睇錯六年一套

我都係啦 咪一樣有辦法溝

中小學一路未去過旅行，都唔夠膽約朋友出街，因為無錢。家姐試過唔覺意報咗學校遊學團去日本，老豆老母同學校bargain咗好多次有無得唔去最後都唔得，屋企真係傾家蕩產頂住比佢去。
中學教科書都無錢買，就算係改咗版本都照買舊書。
屋企試過無錢到要問人借100蚊過日子。
去主題樂園個門口當自己去完，已經好滿足。雖然屋企好窮但無欠債我諗都已經好好。再難挨都挨過，就覺得其實乜野都挨得過。多謝老豆老母

細個好似好窮 住唐樓
之後就有公屋 好好多
16歲就返啲最低工資pt
一個月好似3000咁上下
就無拎飯錢 因為老母都係俾得$250一星期
講緊係車錢早午餐包哂..
養成返pt習慣 一年都去到3-4次旅行
到需家year 3就去下歐洲個啲
其實都要多謝屋企人
無俾壓力我讀書 我想點就點
其實我唔靠自己都可以靠佢地
但我返埋pt一個月有一皮
儲起佢或者拎嚟食好啲 屋企啲儲備咪多啲
第日有咩意外/急窮都有舊錢拎出嚟

未試過全家去旅行 租屋 冇錢比首期 老豆得返幾年玩
都唔知遲啲搬去邊 就算過多幾年有首期唔通我買樓比屋企咩

自己努力番工賺錢 目標一年買一隻勞力士

返支那生活好D

講緊上一代 上一代邊有咁多野諗
係一齊就一齊係生就生 點會諗咁多去旅行又剩
如果係做唔到後生就生小朋友咁亦唔等於應該到四十歲仲生 自己都識計條數啦
講咁多 講到四十歲先生好合理咁

呢個post好治癒
入黎搵返好多自信

多你就明

同埋細個唔夠力

唔係我
幾年前讀大學識個同學屋企應該真係幾窮

當個個都係用iPhone/Samsung
佢用緊nokia 3310果D電話
換句話講佢係冇wtsapp 除左打俾佢就係fb msg搵佢
平時見佢都係食M記8蚊包（幾年前價格）當一餐
好D既就去canteen食最平果個16蚊飯

問佢點解唔返PT 佢話屋企人唔俾佢返
認為讀書就係讀書
係去到yr3先俾佢返PT搵錢
但佢屋企呢個思想令佢到幾年大學生活都係冇朋友
包括做group project佢都係分唔到組

到畢業出黎見佢FB係走去餐廳做侍應
仲講到做到好開心 搵到12k 叫人一齊做
但果陣同期個個都搵緊20-30k
同埋咁辛苦讀完個大學 做侍應既話
點解唔中學畢業就出黎做侍應

樂觀係好事，但你過分樂觀。

咁讀大學做咩屌係咪弱智

細個真係唔覺窮，係大個左見人有錢，先感覺到自己窮。

你有塊閪可能好好多

屋企鐵皮寮屋
但冇地耕田
靠推架單車賣咸濕酸賺錢

唔撚知
可能屋企窮思想攪到佢咁

同埋佢都冇乜基本常識
例如
有份notes佢冇
佢打俾我問我可唔可以影印一份拎去葵涌俾佢
我話 下 我住上水播 同埋你要既話我scan俾你咪得
佢好堅持要hard copy
同埋佢以為上水係葵涌附近 我過去只係10分鐘既事

以前一家九口住200尺單位
窮到每逢新年都無親戚敢上嚟拜年

本身幾有錢 窮到依加得番幾千萬算唔算

下.... 佢都幾慘

？

我24歲先第一次坐飛機

點夠位瞓?

成間青年旅舍咁
擺左三張碌架床
老豆老母同最細個個訓間房

好過我，我連童軍都無錢玩

睇黎屋企對佢既影響好大

除左老豆老母仲有咩人
9個真心痴線

加油啊sis

童軍好貴咩都係錢
想平就玩政府果d
民安隊、醫療輔助隊

咁都有得笑

沙同花造既欄

窮到除左番學未出過九龍

有時懶，成日打同音字，打打下就。。

細個打慣同音字 由細到大都係香港讀書

老母大陸

無風扇無冷氣起碼都要衛生下嘛

我老豆四十幾歲生我
我媽就三十幾歲生我

我老豆好老好多病痛了

100%真事 成日一諗錢就好撚無助 想生活好啲都難

封住去水位點去水

唔洗地

冇能力改變現況唯有呻下

睇見呢個post , 都唔知可以講咩好
只有一句感想 : 人生很難

大家一齊努力。

有樓都可以窮阿 係香港買樓要做樓奴

咁你屋企由細到大都用手洗衫？

23

大學係屯門
佢應該係葵涌來回屯門已經當出門都唔定

其實由yr2開始我都冇住hall
去到yr3因爲返學日子唔多
通常集中2-3日上晒D堂 變左有時我會揸車返學

有次我記得果晚要去飲
所以果日揸車返學 放學就直接揸去尖沙咀
可能佢見到我果朝揸車返黎
佢無啦啦走黎問我可唔可以車佢返葵涌
我聽到之後打左個突
心諗 我同你又唔熟 熟既話都冇所謂丫
但我冇諗過會有人咁厚面皮問人坐順風車

細個會成日諗自己點解咁窮 但又冇話怨屋企窮既
怨佢地做咩咁遲先生我就有

想打方便麵呀？

我媽係大陸人 我小學同中學讀書我媽都冇做嘢 pt都冇 全職家庭主婦 我老豆係後期因為到退休年齡 所以得5000蚊一個月

不如靠自己改變一下命運囉。

冇冷氣真係好辛苦 沖完涼成身都出曬汗

獨女

Thanks Ching 遲D諗住買月供股票先 冇甘大風險

你幾歲

我父母係慳自己都慳埋我
新一年買幾件新衫著都屌到我上天
件衫有窿都唔可以扔 要照著

冇能力搬出去 同埋父母年紀大 好驚有一日會有咩事發生

有得用就得真係窮人金句黎
我媽會拎非洲人黎同屋企做對比 話我地好幸福了 三餐溫飽 有啲人連食既都冇 又冇地方訓
可能細個咁樣比佢灌輸 又真係冇怨屋企點解咁窮

呢個又真
中學畢業後，大把機會返兼職/grant loan, 點都儲到錢
而且23歲 應該出黎做野啦？

人窮志不窮

100%真 冇講大話

望住朋友同屋企人成日一放假就去飲下茶食下點心
但我同屋企人飲茶都唔過五隻手指

手洗吖
有時唔得閒吖媽會幫手
所以先第一時間買洗衣機

好認同
唔好意思都講句 啲窮人成日窮幾代唔係無原因
睇得出樓主完全無求變既心 得過且過維持現狀就算
雖然係好慘 但唔值得可憐 因為佢自己都唔爭氣 唔撚上進
不過每個人追求唔同既 開心就得
但唔好怨唔好羨慕人有錢 因為人地努力過係應得

係阿 完全唔敢帶朋友上屋企 因為自悲
朋友成日問做咩唔上得你屋企 我話老豆老母唔比
其實只係因為環境實在太差了

你好幸福

每個月都有旅行去 真係好幸福
不過佢地年紀都大啦 抖下都好正常

搵到本書幾啱樓主睇

我老豆都錫我等我讀完中學先退休 其實佢身體狀況開始唔得了 見我冇食嘢會問我要唔要買嘢食比我食只可以講唔係比物質我係比溫暖我

佢地都老啦 辛苦左一世

真係慘

到六十五了 想返都返唔到啦 好危險

65大把工啦

係阿 活動得最多既地方就係屋企

是但番個看更都得掛

依家得閑都會帶我屋企人去玩 出去食餐飯
返深圳行下玩下 生日去下海洋公園 佢地都好開心

我屋企張梳化

我只求可以同其他人一樣可以正常生活

同長輩一間房
公屋，住左廿年冇裝修過

我都諗住自己好撚窮 點知一入黎就打大佬

睇硬件台d 貼自己房/貼自己電腦真係好葡萄
可以自己一間房，仲可以設計得好靚
同老人家一間房一大浸老人除，仲好多垃圾

做野2年草左40萬
細個窮到1個m記3個人食
最近炒股輸左10萬
完全唔敢同人講

我屋企張床

老豆老母一定係買最平

有咩小動物

你用左幾多年....

多謝你 我會去睇下

好撚慘

你估到果啲有， 你估唔到果啲都有

可以講係生活津貼

我屋企唔係無錢，住私樓，我知實俾人瘋狂負皮，但細個既生活同樓主差唔多，因為老豆老母細個都窮開，所以比佢地搵到錢都唔會洗係子女身上。

而且有個好病態既家庭，老豆40歲果陣都溝唔到女求其娶個偷渡落黎既鄉下婆，就係我老母。搵到d錢只會用黎叫雞賭錢，老母就炒股鈎佬貼外家起屋，當然全部係倒晒落海。

由細到大除左返過鄉下都未去過一次旅行，小學一年班後未買過一件新既玩具俾我地，著d衫褲全部執返黎或者老母自己車，中學之前都係著白飯魚，真係好似7/80年代岩岩係大陸落黎咁，唔會有任何零用錢。連住公屋既親戚都睇唔起我地，但老豆又要成日係佢地面前講到好有錢咁好自大，其實因為當年佢都係好彩阿嫲問人借錢幫佢先叫做搵到層樓，所以無人服佢。

煮飯老母通常係街市執d餸頭餸尾，好多時會夾住d垃圾係入面，因為要打虎頭。屋企唔算細，但老母就執好多唔等洗野質到每間房都滿，所以細個果陣我地活動空間都極小，而且污糟邋遢，買返黎間屋無裝修過，成屋熔熔爛爛，所有傢俬基本上都係執返黎。跟本好似唔係同呢座樓既人同一個次元咁，所以我15歲開始就自己搵錢照顧自己。

樓主雖然係窮，但起碼叫做feel到出於父母既疼愛，但我跟本唔知愛係咩回事，係我一生中只有欺騙同互相憎恨。

依家先知原耐自己屋企係屬於極端窮
我一直以為自己只係屬於窮

得閑都帶佢地周圍去下辛苦了一世

可能思想會有啲影響啦

乜我打嘢好難明咩sorry for 1999

樓主你表達好清晰，係d人理解力有問題

身體由細到大都好差 成日比人話我面青口唇白
可能係營養唔夠

但係細個學校係教沙發…

所以自己都驚傳宗接代 成日諗自己都養唔起仲養多個老母仲成日叫我拍拖結婚 根本佢諗到結婚生仔係好兒戲 講又唔明

一定唔係極端，深水埗好多人仲窮

無架啦，接受自己窮，香港地好細，但係差別會好大

過來人表示得一招，就係將勤補拙

讀U 會好d, 多好多資助，eg 交流團，代表學校比賽，好多唔同形式grant loan

知道

點解唔搵個男人嫁左佢

原耐都有好多人同我一樣窮 我仲未脫離到依種生活

加油阿巴打

Psycho

冇阿 我老豆冇不良嗜好
唔煙唔酒唔夜返唔粗口 好老豆黎
係年紀大先生我 我成年佢都夠歲數退休了
相反我媽粗口好撚難聽

講到咁巴閉咪又係入去靠納稅人供養避難，仲話向上游

既然係蝗,希望佢再窮啲啦。

上黎呻下講真 係現實生活 我唔敢同朋友講我屋企係咁 想呻都唔知同邊個呻 唔想比人睇唔起

我都係阿到依家都好小離開自己住果區

我細個都冇nds psp阿，成日都嫉妒人地有

我係女仔可唔可以講下可以學下咩手藝？

你男定女

加油💪🏻依家有冇改善

出去睇親啲梳化都要三千幾up
會上網睇下
係 我老母大陸

傳宗接代

樓主出黎做野未
個樣靚都有得救

我想有自己空間

吾你

連social都0 我唔知有咩生存意義了

三大grad?

會唔會有腐蝕性

緊係唔會

我老母都就到退休年齡

所以你要好好珍惜依家有既生活阿
細細個好嫉妒人有自己房 有電腦 有手提電話 有冷氣

冇拎阿

依家有冇改善到

好有工業風

係阿我阿媽仲會比啲佢著過既底褲我洗完再著
啲款式。。

我都好嫉妒人地幾個月去一次旅行

冇熱水爐冬天點算阿

多謝你既正能量

去淘寶啦，我岩岩買左兩張梳化床 都係900幾人仔一張

我果陣讀緊書阿 同埋我一直有返pt

腥港人？叫左幾廿年沙發

係嫁

得ae110 揸
但又唔壞果下吹漲
想換都冇藉口
出街又比人笑

會試下 thx

冇 中上樣吧都多人鍾意既

要咩圖

點生活返屋企食飯？

我係自己返pt半工讀先去人生第一次旅行
我帶我媽去海洋公園佢都已經好開心

你而家讀緊書，冇經濟能力出去見識好合理
但到你有d 能力既時候，應該去多d 旅行，見識多d 呢個世界

同埋識咩朋友好緊要，你身邊d 朋友勤力既，上進既，自然會有比較，大家既生活會愈黎愈好，相反亦然

p.s. 公屋出身，靠自己上私樓

同埋我諗嘢好負面

一直面對緊現實

冇扮過 我真係香港人黎

老母教育程度低

好熱好熱

女仔會唔會好難考。。始終需要體力

窮學咩人傳宗接代

我都有成日上網睇下時事

女 中上

原來自己已經好幸福

呻下啫

會上去睇下 thx

仲慘過我, 樓主真係投撚錯胎...

屋企話電費貴。。

搵人嫁就得 我男就玩完了都係好你少少

老豆剩係可以叫500蚊隻雞，雖然已經好正

PS. 我叫開1000蚊隻左右

我中學畢業之後一直都有返緊工嫁

窮人生仔冇屎忽!

細個窮到著既衫係表哥度拎過黎, 平時返學完全冇零用錢, 放假完住冇街出留係屋企訓教

以前真係瘦到得排骨

而家我每月26k 份工返六日又成日ot

根本唔會諗拍拖結婚生仔 樓都唔知儲到幾時先買到

自己都係岩岩好夠能力買到自己想要既野 一年去一次旅行夠啦 其他隨緣

我覺得生仔首先你有足夠金錢同時間去照顧佢,

而唔係生左佢出黎俾夠三餐佢食飽掉佢去返學就夠

同埋要有耐性同愛心, 有足夠空餘時間一齊相處陪伴先得, 但好多人唔係或做唔到 , 成日將返工生活唔開心既情緒帶返屋企.... 日日嗌交

大家都差唔多

願所有人生活越黎越好

23阿 夏天熱到想死 兩個人訓埋一齊 冇冷氣

多小強係你屋企問題⋯⋯關窮鳩事⋯⋯
你住垃圾房格離我錯

儲蓄要幾多先夠 係香港。。

咁辛苦做咩落黎？返上去啦

老豆係吳震乳

多謝你阿我會慳住洗嫁啦

有無拍過拖

好慘

我屋企大部分傢私喺垃圾房汁返黎，好新正

其實要平衡自己心態都好重要
我細個都係咁，好妒忌朋友屋企對佢地咁好
同時都俾好多壓力自己唔懶得（唔可以步屋企人後塵）
我個陣返3份兼職，其中一份係餐廳，夜晚會打包野食返屋企加餸

依家大左 已經唔再妒忌人，人比人 比死人
雖然自問自己都唔係啲會發大達既人，但身體健康已經比其他人幸福好多

著學校捐出黎既校服、校褸。
買二手書

睇醫生睇就破產

Ikea有啲好平
前幾日行經過見到

有時沖完涼地下好濕

其實你生活有taste 去唔去旅行都可以好開心
at least我屋本身有樓
我屋企人expect我一畢業就供自己層樓
家姐都係一畢業供自己嗰層
不過我都係一次旅行都未去過
連強國嗰啲山水旅行 台灣都未去過
因為屋企做生意太忙
如果有錢去旅行
不如買多少少靚衫 去打扮自己仲好
自己又有面啲 人哋對你評價又高啲
你估個個去旅行就真係閱歷多咗咩
無論男仔女仔 打扮靚啲都一定可以搵到好啲嘅對象

唉，就算有錢都唔肯用得好啲，因為窮慣

依家就70。。
退休果陣係我中學時期
65後可以有咩工

人地問post分享下自己幾窮，你就講自己幾有錢冇人性

要行樓梯巡樓吧

我老豆老母都係咁，明明我已經真係算搵得好多錢
佢地都係好慳

買好野比佢地又唔要 係要用cheap既

好耐 我都唔記得了

強國淘寶有啲訂造都好平 唔知詳情
不過聽人講 好多傢具都食水好深 都係made in China 啲料可能一樣 但貴一兩千

唉好想搬走
有時我老母煮嘢食上面會漂左隻小強屍體
我老豆蒸嘢懶唔洗碟 蒸完發覺上面好多小強屎

咁樓主又真係幾慘既
不過應該窮唔過我屋企
屋企拎左應該有廿年綜援
直到我大學畢業出黎做野(生活已經大有改善 算係過得下去)

由細到大 真係連三餐溫飽都成問題....
係講真....閒日,通常早餐係食隔夜送
LUNCH通常同晚餐連埋一齊煮
即係LUNCH會煮DOUBLE,夜晚再食
你睇到呢度 所以會覺得奇怪
但你無聽錯啊,呢D野第二朝再食返.....
即係煮一餐可以食三餐......
通常得一肉一菜OR一菜一魚OR一個煲加D菜同排骨咁

如果返學日子就會好好多,所以我都幾鍾意返學(再者唔洗返屋企比人屌)
早餐食麵包 LUNCH同同學食
夜晚屋企會煮

個陣唯一娛樂係得部電腦
係我大陸個姨夫買比我
香港地真係餓唔死人既
但你話三餐溫飽....飽就真係幾難叫得上飽
不過中4,5有出黎打下工,有自己既錢
可以有自己既正常消費(之前靠利是錢,杯水車薪)
算係叫做正常解決左個人溫飽,仲有D娛樂咁

真人真事,無作假

我會努力

但係佢好似都成日自己一個人住
我都會葡萄佢嘅 不過親情就真係淡如水
諗起老竇可能都只係關錢事

中學為左老綜claim得翻午餐錢要訂足6年飯
維記慘過食屎
成日都頂唔順 要搵fd借錢去去食個冷麵/7仔撈麵

依度只係我隨手一影既地方

得閑睇下先 怕運費好貴

我會嫁啦 希望可以做到你咁

你問我老豆老母吧

身邊好多都女性

不過老豆老母對我都好

點會玩完 你都可以穩個有錢女阿

有我個樣都正正常常 識打扮下

佢地累撚左你
快手搵人嫁左佢

多謝你既正能量阿

屋企對比樓上唔叫特別窮
不過好有以前傳統思想
細個屋企老豆包二奶
仲要包到兩家一齊住三人單位公屋
夾埋八個人
我老母成日同二奶嘈
成日自己一個喊
嗰時我最細個
我親家姐最大
二奶有三件仔女
以前我得四五歲個大佬同二佬成日恰我
剪爛我啲野

食飯二奶佢地食先
佢地食完我媽加啲小小野再翻煮先到我地

老豆嗰時燥底狂
返到屋企一唔鐘意就打
個個都比佢打過

以前老豆買左部電腦,系統行緊98
打得最癲係嗰期
因為佢死慳買電腦係為左打工程work order
買左返黎但佢又唔識用
叫我親家姐幫手
家姐打錯字,家姐老母都打
二奶嗰班就乜都唔洗理
PS1初初出左,窮都買比二奶佢地(我地無份玩)
家姐想學樂器就話冇錢,嫁出去算(重男輕女)

食唔到M記加大

死大陸仔 人哋話你又唔撚答

冇你咁靚女 平凡過埋餘下日子

比啲時間自己啦，人有三衰六旺，難過嘅日子一定會過，雖然咁講係好老土，但又好似係咁樣

btw，係「原來」

你會唔會想翻多翻工呀？
咁啱聽朋友講佢果邊請緊人
睇小學生功課

等死

我媽成日叫我快啲嫁 但我冇錢咪又係連累左下一代

你屋企咁閪你嫁左都會叫你俾家用

我都係中上咋 大把人靚過我又有錢過我陽光過我

依家自己都有返工仲穩緊自己條路要點行 多謝你先

就算唔叫我比我都會比阿 窮養富養都好 始終有養大我 同埋我老豆老母都錫我

點解你可以咁正面 很好

你真係好孝順
佢地一定迫你生
窮撚好傳統

想問下睇完呢個POST 有咩感想

你老豆退休用幾多咪幾多

你成功力爭上游係叻
但有時仲要睇際遇、客觀外圍環境等等
你咁樣講同香港堆老屎忽廢老鬧八十後九十後有乜分別呢

睇完樓主經歷 原來自己唔算慘
加油

垃圾，咁都唔發奮

咁多負皮。。窮都同香港人資格有關咩

公屋撚

訓緊麥當勞 借緊佢地wifi用
有無朋友？

窮人就要有窮人本份
加油啦，唔好惡性循環

留tg
送枝好勁既曱甴藥比你

樓主， 如果想改變你現在困境，就入來傾下

供自己果層？
一出黎點過壓力測試

巴打有咁好既老豆要好好珍惜 身體唔好既話好容易無啦啦就有大病就走

絲打黎你都加油

點樣得兩套 一星期返5日學 著一日都臭到仆街
日日洗衫？

好撚多窮人都係新香港人

我唔係有錢人
但我想送張床比你

老豆響支那包二奶，搞到離婚破產，阿媽一個人養大我兩兄弟，
唔想浪費阿媽錢，成個中學都係響屋企上高登做毒撚。
而家u grad 搵50k一個月，但無父幹買樓無望，得閒tinder約下港女去酒店爆房算尻數

細個同細佬妹餐餐豉油撈飯
有時有隻煎蛋已經好開心

食到去中學先有學校飯盒叫做改善下

如果係真的話咁你都好叻仔，btw你做咩工做到50K一個月

工程

等d連登仔成日笑9人讀n展

記住唔好搵個好似你老豆咁窮既男人做老公
搵唔到寧願唔好嫁
除非你想生個仔出黎受罪

絕地求生

沙花欄咁老套既terms都唔識
成班港蝗 搶撚曬我地原居民資源

拍過幾多次拖？

樓主快啲搵個有錢佬嫁左佢
學下化妝之類

香港地窮人冇可能有出頭，博個政府工返黎已經算改左命

一星期有兩次pe 咪全日著pe衫
pe 唔係連埋 梅花間竹有機會洗到
同埋十點洗十一點浪衫應該乾得切

屎忽撞棍成功一兩次上哂位實囂
鬼叫人地成功我地失敗
某程度上都叫公平
運氣都係實力既一種

一向負能量開

我地依一代唔生育咪當抗爭左
唔一定下下跟老一輩果套
湊細路果種精神壓力唔係講玩

迫我都唔會協妥嫁求其穩個人結婚真係做唔出

佢好慳咩都唔買

咁合身呢?

曱甴藥自己都買得起多謝你先

我同阿哥都結左婚，仲一齊住間300尺公屋。
佢兩公婆訓上層碌架床，我兩公婆訓下層。
最近老豆話邊個生孫先 層樓就邊個嘅，而家晚晚聽到阿哥係上層扑嘢

係阿 所以怨點解咁老先生我 識唸既時候已經望住佢退休又多病痛

下我部Nexus 5用左五年有多啦喎

依家最大想法都係單身一世
又冇遇到啱既 又窮

2次咋 都其他人溝過我 不過冇受

化妝我識嫁不過自己懶

我有一堆就過期

口語都識打 啱著嘛可能關睇小說事 我好鍾意睇小說

支那仔抵你窮

係阿 我有個朋友二十歲就結婚生仔
啲錢月月清 上個月仲問我借一萬
都冇得講既 佢係意外懷孕

你屋企都好多曱甴？

邊有意外丫
自己都唔好好保護自己
怪得邊個

借錢我都睇對像
賭仔一家唔借

同你一樣 不過有冷氣同乾淨
我屋企直頭冇房 一入去望晒全部野

我嗰間要著校服返學換pe衫
都要好彩學校俾你著pe衫返先可以得兩套校服

中學有個同學件校服著到黃曬
俾人點名叫佢買過件新既

綜援一個成年人先2500鬆啲
除非樓主住公屋，拎綜援可以慳左份租，唔係點都係返工搵一皮多錢用啲
不過咩工仲係得一皮，做看更都唔止啦

食一餐飯會見到3 4隻小強喺牆上走過
入廚房又見到2 3隻

不能想像

好彩係德國曱甴 細細隻
大大隻果啲一定喊出黎

gel 甲乜乜乜

我都有試過著黃哂
成日唔換衫去玩波

睇番上面覺得自己都算幾好
未夠三歲老豆意外過左身 冇保險賠
老母一個人養大我 領綜援都拎左好多年

住劏房住左成8年之後好彩上到公屋
麥當勞一份餐2個人食當晚飯
有時午餐連晚餐一餐過食
細個屋企冇電視冇冷氣冇洗衣機
得讀書同去公園 社區中心玩
再唔係就圖書館睇書

小學老師成日同阿媽講我面青口唇白
阿媽都係輕輕帶過 因為根本冇能力食好啲
中學想慳d錢 日日食五蚊淨米或者淨麵
話就話同其他人講減肥 但其實係冇錢食好啲
有時學校行番屋企 行九個字

上左公屋就生活好好多
可能都因為大個 唔再係同住劏房
老母都放心出去做全職
慢慢有有冷氣有電視有洗衣機

考完DSE即刻番pt
讀u full grant 都有keep住係咁番工
一星期兩日排哂啲堂
三日番pt 一個月都有四五千
雖然冇錢去exchange
有時都請下阿媽食飯 自己儲下錢旅行

生活一定會越來越好！加油！

絲打，我完全明白，我屋企都係咁。所以我大學畢業，搵到工之後第一份糧即刻拎去裝冷氣。加油啦，共勉之

中文真係好難

我都係 細個咩都冇 要等到出黎做野自己買
父母冇錢仲要生3個 資源完全唔夠
咩都全部俾晒個最大既
冇資源不特止 細個仲要成日俾老豆打
我唯一人生目標就係單身一世
唔好步老豆後塵 靜靜地一個人生活
絕對唔可以將悲痛帶俾下一代

唔需要同無謂人解釋啦 佢係唔鳩係都盲反架啦 傻閪來

成撚日執垃圾返屋企 又拎去賣
本身走廊唔算闊 但起碼兩個人平排行都仲有多半個身位既空間
依家行步路都好似跨欄咁 打側身行
叫屋企人咪再執垃圾返黎 屋企人話係寶
試過同屋企人嘈 個個都覺得係我錯
話咩一家人咪包容下囉
痴撚線 屋企雖然係草根階層 但未至於窮撚到要執垃圾呀嘛
知唔知每日收工返屋企見到成座垃圾山幾壓抑

以前都唔buy 窮人生仔依套諗法
覺得一家人齊齊整整 有瓦遮頭 三餐温飽 已經好幸福
大個咗發覺以前諗得太天真

我可以同你講, 你老豆老母就點都唔會變, 間屋唔會你開POST就會大左,細就緊架啦, 有甲由就緊架啦, 你宜家得3條路

1) 如果你係女, 就快趣嫁左佢

2) 你宜家搵政府工, 你要搵到幾耐先有間屋, 政府公 入紙申請要計分的
搞得來都 三五幾年

3) 一係自己搵多D, (但我推薦係第一個方法)

如果我係你就斷關係, 如果你有男朋友就 去你男朋友個邊住住先, 頂住個雞頭.

有得揀 都想啊爸啊媽後生又有錢
有時寧願佢地唔好生我 早d兩個人享福

有時怨嚟都無謂 怨完咪仲唔開心有時間怨不如用多個時間搵錢搵娛樂

Cls

嘩 惡性競爭

屌你咁都有人信 電影黎

工程呢行本身就唔穩定，全行都合約制，約滿前3個月同你講無得續約，臨尾兩星期又話續多一年俾你，完全無保障

我屋企隻曱甴肚餓到搬走左

你老豆當自己係房署處長

屌, 你老婆沖涼次次都沖成個鐘, 其他人急屎就大獲

點解你知，你住隔離？

佢老豆係屋企瀨屎單野成棟樓都知啦

唉，阿嫂仲影埋相send 俾其他人睇

Ching呢個係搞笑野黎
你搵下向西聞記